王健林爆中國盃不邀勁旅 「怕打擊國足」

中國首富，萬達集團董事長王健林今日在「第七屆財新峰會暨第二屆中國體育產業論壇」發表演講，除了運體動產業外，還提及中國在發展足球的前景。

王健林談及中國的體育產業時表示，中國在體育產業方面與歐美的差距很大，其中在體育設施中，王健林舉出「以中國最熱門的體育運動足球為例，中國的足球場搞不上去，中國的足球也很難搞上去。」「美國平均4.6萬人擁有一個標準足球場，日本平均3.8萬人擁有一個標準足球場，而中國是超過13萬人才擁有一個標準足球場。」

在談及萬達在中國舉辦足球「中國盃」，王健林說：「我們在和國際足聯申請，能不能邀請各個國家隊到中國來比賽。今年因為在打世界盃。所以不能邀請水平太高的隊來，怕把自信心打沒了，所以引進相對比較強的。」不過王建林隨即「補鑊」：「這不是我說的啊，這是主教練跟我說的。」

萬達牽頭的「中國盃」，是由國際足聯批准的國際足球A級賽事，參賽的國家隊可獲得國際足聯正式積分。首屆比賽將在2017年1月9日-16日，舉辦地點為廣西南寧。屆時將有3支球隊輪流與國足交戰。

網民對於王健林透露中國杯不會邀勁旅，紛紛留言此舉是掩耳盜鈴，有人亦笑言要求一隊比國足弱的球足，實在不容易。

網民意見：

我叫記不住：掩耳盜鈴。

貓咪是鯊：被邀請的估計不會很開心。

lvsenengyuan：問題是，你找一個能輸中國隊的，也不那麼容易。

Gin_Julep：最好請那些在世界地圖上看不到的國家。

姚、YY：還是隨便請幾個17歲以下的青訓隊，或者初中校隊來踢比較穩妥。

支持V5國產：真體貼。

霍偉東：如果就這也輸了呢......

七歲的歡歡：王健林這老孩子太懂事啦。

澎湃新聞網/新浪微博

全場都係自己人 驚西咩
搬下龍門咪得囉

魚腩盃

日本初中隊隨時都炒你支那四五粒

都要輸